<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>最佳实践手册 on Mryqu's Notes</title><link>https://mryqu.github.io/tags/%E6%9C%80%E4%BD%B3%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%89%8B%E5%86%8C/</link><description>Recent content in 最佳实践手册 on Mryqu's Notes</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2013 08:10:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mryqu.github.io/tags/%E6%9C%80%E4%BD%B3%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E6%89%8B%E5%86%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>RESTful Web Services Cookbook笔记（一）</title><link>https://mryqu.github.io/post/restful_web_services_cookbook-note/</link><pubDate>Sat, 19 Oct 2013 08:10:45 +0000</pubDate><guid>https://mryqu.github.io/post/restful_web_services_cookbook-note/</guid><description>使用统一接口 HTTP是一种应用层协议，它定义了客户端与服务器之间的转移操作的表述形式。在此协议中，诸如GET，POST和DELETE之类的方法是对资源的操作。有了它，无须创造createOrder,getOrder,updateOrder等应用程序特定的操作了。 作为应用协议，HTTP的设计目标是在客户端和服务器之间保持对库、服务器、代理、缓存和其他工具的可见性。可见性是HTTP的一个核心特征。 一旦识别并设计资源，就可以使用GET方法获取资源的表述，使用PUT方法更新资源，使用DELETE方法删除资源，以及使用POST方法执行各种不安全和非幂等的操作。可以添加适当的HTTP标头来描述请求和相应。 以下特性完全取决于保持请求和相应的可见性：
缓存：缓存响应内容，并在资源修改时使缓存自动失效。 乐观并发控制：检测并发写入，并在操作过期的表述时防止资源发生变更。 内容协商：在给定资源的多个可用表述中，选择合适的表述。 安全性和幂等性：确保客户端可以重复或重试特定的HTTP请求。 HTTP通过以下途径来实现可见性：
HTTP的交互是无状态的，任何HTTP中介都可以推断出给定请求和响应的意义，而无须关联过去和将来的请求和响应。 HTTP使用一个统一接口，包括有OPTIONS，GET，HEAD，POST，DELETE和TRACE方法。接口中的每一个方法操作一个且仅一个资源。每个方法的语法和含义不会因应用程序和资源的不同而发生改变。 HTTP使用一种与MIME类似的信封格式进行表述编码。这种格式明确区分标头和内容。标头是可见的，除了创建、处理消息的部分，软件的其他部分都可以不用关心消息的内容。 保持可见性的另一方面是使用适当的状态码和状态消息，以便代理、缓冲和客户端可以决定请求的结果。 在某些情况下，可能需要权衡其他特性，如网络效率、客户端的便利性以及分离关注点，为此放弃可见性。当进行这种权衡时，应仔细分析对缓存、幂等性、安全性等特性的影响。 当有多个共享数据的资源，或一个操作修改多个资源时，需要权衡是否降低可见性（例如是否禁止缓存）以便获得更好的信息抽象、更松散的耦合程度、更好地网络效率、更好地资源粒度，或纯粹为了方便客户端使用。 可以通过带有应用程序状态的URI链接来保持应用程序状态而无需依赖服务器中内存中的会话。 安全性和幂等性是服务器要实现的HTTP方法的特征。当客户端发送GET、HEAD、OPTIONS、PUT或DELETE请求时，如果没有使用并发条件限制时，确保服务器提供相同响应。
|方法|是否安全?|是否幂等? |&amp;mdash;&amp;ndash; |GET|是|是 |HEAD|是|是 |OPTIONS|是|是 |PUT|否|是 |DELETE|否|是 |POST|否|否
客户端通过下列方法实现幂等的/安全的HTTP请求：
将GET、OPTIONS和HEAD视为只读操作，可按需随时可发送请求。 在网络或软件异常的情况下，通过If-Unmodified-Since/If-Match条件标头重发GET、PUT和DELETE请求。 不要重发POST请求，除非客户端（通过服务器文档）知道对特定资源的POST实现是幂等的。 Web基础设施严重依赖于GET方法的幂等性和安全性。客户端期望能够重复发起GET请求，而不必担心造成副作用。缓存依赖于不需访问源服务器就能提供已缓存表述的能力。 不要把GET方法用于不安全和非幂等操作。因为这样做可能造成永久性的、意想不到的、不符合需要的资源改变。 可以使用POST方法或PUT方法创建新资源。只有在客户端可以决定资源的URI时才使用PUT方法创建新资源；否则使用POST，由服务器决定新创建资源的URI（客户端请求可以使用Slug头建议新资源的URI）。 在以下场合中使用POST方法：
创建新的资源，把资源作为一个工厂 通过一个控制器资源来修改一个或多个资源 执行需要大数据输入的查询 在其他HTTP方法看上去不合适时，执行不安全或非幂等的操作。（缓存不会缓存这一方法的响应） 使用POST方式实现异步任务：服务器在接受到POST请求时，返回状态码202（Accepted），并包含一个让客户端可以跟踪异步任务状态的资源表述和客户端稍后检查状态的建议时间（ping-after）。 客户端使用GET请求查询异步任务状态，如服务器还在执行中，返回响应码200（OK）及包含当前状态的任务资源表述；如服务器成功完成，返回响应码303（SeeOther）以及包含新资源URL的Location头；如服务器任务失败，返回响应码200（OK）及任务失败的表述。 使用DELETE方法实现异步请求：服务器在收到DELETE请求，返回状态码202（Accepted），并包含一个让客户端可以跟踪异步任务状态的资源表述和客户端稍后检查状态的建议时间（ping-after）。 客户端使用GET请求查询异步任务状态，服务器返回响应码200（OK）及包含当前状态的任务资源表述。 避免使用非标准的自定义HTTP方法。当前比较有名的自定义方法包括WebDAV定义的方法、PATCH和MERGE。 HTTP服务器可能会使用自定义HTTP标头，比较有名的自定义HTTP包括X-Powered-By、X-Cache、X-Pingback、X-Forwarded-For及X-HTTP-Method-Override。实现客户端和服务器时，要让他们在没有发现需要的自定义标头时也不会失败。避免使用自定义HTTP标头改变HTTP方法的行为。
识别资源 从领域名词中识别资源。 直接将领域实体映射为资源可能导致资源效率低下且难以使用，可以通过网络效率、表述的多少以及客户端的应用程度来帮助确定资源的粒度。 粗粒度设计便于富客户端应用程序，更精细的资源颗粒可以更好地忙族缓存的要求。因此，应从客户端和网络的角度确定资源的粒度。下列原书可能会进一步影响资源粒度：
可缓存性 修改频率 可变性 仔细设计资源粒度，以确保使用更多缓存，减少修改频率，或将不可变数据从使用缓存较少、修改频率更高或可变数据分离出来，这样可以改善客户端和服务器端的效率。 基于应用程序特有的条件来识别相似的资源（例如共享同一数据库schema的资源，有相同特性或属性的资源），可以将这些有共性的资源组织成为集合。 基于客户端的使用模式、性能和延时要求，确定一些新的聚合其他资源的复合资源，来减少客户端与服务器的交互。 符合资源降低了统一接口的可见性，应为它们的表述中包含了和其他资源相重叠的资源。因此，在提供复合资源前,需要考虑一下几点：
如果在应用程序的请求很少，那么它可能不是一个好的选择。依赖缓存代理，从缓存中获取这些资源，也许能让客户端收益匪浅。 另一个因素是网络开销&amp;ndash;客户端与服务器之间的网络开销，服务区和后端服务或他所依赖的数据存储之间的网络开销。如果后者开销很大，那获取大量数据并在服务器上将他们组合成复合资源可能会增加客户端的延时，降低服务器的吞吐量。 想要改善延时，可以在客户端和服务器之间增加一个缓存层，并避免复合资源，进行一些负载测试来验证复合资源是否能起到改善作用。 最后，为每个客户端创建特定目标的复合资源并非是注重实效的做法。选择对Web服务最重要的客户端，设计复合资源来满足它们的需要。 像计算两地距离、行车路线、信用卡验证之类的计算或处理函数可被当作资源处理，并使用带有查询参数的HTTP GET获取函数输出表述。 当需要原子性修改多个资源时，可以为每个不同的操作指派一个控制器。客户端通过HTTP POST方法提交请求触发操作。如果操作结果是创建一个新资源，返回响应码201（Created）并在Location头里包含新资源的URL。如果操作结果是对一个或多个已有资源的修改，返回响应码303（See Other）并在Location头里包含客户端可用户获取修改表述的URL。如果服务器无法提供所有修改资源的单个URI，返回状态码200（OK）并在消息体内包含客户选可以用于了解操作结果的表述。 在RESTful Web服务中，控制器有助于对服务器和客户端之间进行关注分离，增进网络效率，让服务器端原子性地实现复杂操作。
设计表述 在HTTP设计中，发送发可以用一些名为实体头的标头来描述表述正文（也成为实体正文或消息正文）。有了这些标头，接收方可能在无须查看正文的情况下决定如何处理正文，还可以将解析正文所需要提前了解及猜测的内容尖刀最小程度。 使用以下标头来注解包含消息正文的表述：
标头用途解析处理Content-Type用于描述表述类型，即通常所说的media-type或MIME类型，包含charset参数或其他针对该媒体类型而定义的参数。</description></item></channel></rss>